法國世界報：關押維吾爾人 北京逍遙法外

法國世界報：關押維吾爾人 北京逍遙法外

法國世界報周五發表幾篇有關新疆問題的報道，一篇題為『在中國古拉格監獄生活的哈薩克和維吾爾人』，另一篇題為：『集中營，十分依賴中國的哈薩克不願得罪北京』。除此之外，法國世界報周五專門就新疆大規模關押穆斯林問題發表題為『關押維吾爾人，北京逍遙法外』的社評，社評開宗明義：以預防宗教激化、防恐反恐的名義，至少一百萬維吾爾人被任意關押。

世界報社評說，被關押過的維族人的親身見證，流亡在中國以外的維族人家庭的敘述，以及各種非政府組織的報告為我們描述了一幅恐怖的畫面：中國政府正在實施者一個大規模關押新疆少數民族的行動、最主要是維吾爾穆斯林，佔新疆人口1100萬，其次是哈薩克，在新疆有150萬人口。

當局把這一關押行為稱之為再教育，把關押中心稱之為再教育中心。世界報社評認為，聯合國反歧視委員會有關至少一百萬穆斯林被關押在再教育中心的估計過分謹慎，在新疆，至少存在着220個大小不等的關押中心。

世界報指出，北京政權有着長久的強迫關押他人的歷史。右派，以及其他“階級敵人”都被送到勞改營，持續了整整一個毛澤東時代。其中許多有去無還，死在勞改的地方。在文革時期，知識分子被關押進“牛棚”，幾乎中國任何一處地盤都可以隨時改造成一座監獄。那些向當局請願者，那些法輪功學員被粗暴地關押在勞改教養中心，這一中心於2012年被正式廢除。不光如此，還有不少人被關入精神病院，被關入“黑監獄”。

在新疆，當局以不顧起碼的邏輯的種種危言聳聽，以防止激化，反恐防恐的名義，以“職業培訓”的名義，把大批穆斯林送進“集中營”，當局把這一關押行為解釋成是一種教育方式，一種預防行為，但沒有任何法律的框架，僅僅為了一些荒誕的理由，就會把一些人關進這種非人道的地方，他們往往不知在恐嚇狀態中會被關押多長時間。有的甚至在關押一段後被判刑，有時甚至被判無期徒刑。進入這種所謂的“再教育中心”之後，迫使維吾爾人和哈薩克人學習中文，唱“紅色歌曲”，並且宣誓對中國共產黨效忠，在外界看來，這完全是一種民族主義和反宗教的極端行為，其目的就是為了製造馴服和忠誠的中國公民，實現中共宣傳所說的“民族團結”，事實上，當局是要把這些信仰伊斯蘭教的少數民族融化進佔人口百分之九十六的漢族人群中。

中國經濟的成功，以及十九大習近平完成進一步獨裁，更強化了中共高層自以為可以不受任何懲罰的感覺。其實在新疆再教育中心成立之前，中共政體最黑暗的一面，從毛時代的瘋狂到天安門六四鎮壓事件，僅僅才三十年，似乎已被人們忘記。中共權力辯護的一套觀念，比如中國遼闊，廣大，人口眾多，必須要有一個威權政府才能統治，當局似乎忘記了一點，威權濫用，便是罪行。

世界報指出，今年夏天以來，維吾爾人的命運的確越來越受到外國媒體的關心，但是，外交層面的關注遠遠不成比例。穆斯林國家中的大多數陷入沉默，他們害怕讓北京不高興。在聯合國，人權委員會主席巴士萊女士要求“國際調查團直接進入新疆，以便現場查驗令人焦慮的信息的真實程度”，這些令人焦慮的信息涉及對中國當局對少數民族的待遇。十五個西方國家的大使11月份致函新疆維吾爾自治區黨委書記陳全國，很溫和地要求了解新疆維吾爾族人權狀況。美國國會11月13日提出一個有關保護新疆維吾爾人的法案，這一法案已得到美國兩黨一致的支持。

但是，在此刻，一直對外國有關人權方面的壓力無動於衷的北京，仍然充耳不聞。

支聯會去左邊

今次支持中共

回教賤種唔係人咁品

Very smart. French is trying to shift ISIS' attack to China

法西斯坦

全局觀黎講，係伊斯蘭佬先可以獨動全個西方神經，如果係香港，當睇唔到都似

點解 ?

因為呢幾年香港俾西方印象好差

幾時關押晒香港800萬人

我哋做錯咩?

要打一早打左啦
very smart wor

支那冇樣好
係狙擊蛔好

我地冇做錯咩，只係支那滲透海外媒體不停搵寫手寫衰我地，目的係令世界憎我地，出事冇人幫

伊斯蘭教係人地西方基督教世界既主要敵人，支那wfc
香港就相反，所以要認清主要同次要敵人

咁又係，連登仔英文比較差，想反駁都難
日日夜夜大叫I go to school by bus就叻啫

幾時到香港？
關押勞改一百萬香港人